香港電台：美軍胡德堡基地女兵被殺揭領導不力 多人被撤職或停職

美國胡德堡軍事基地女兵吉倫死亡案，軍方發表獨立調查報告，揭露基地內長期領導不力，助長廣泛的暴力行為，包括謀殺、性侵和性騷擾。軍方下令把14名軍官和士兵撤職或停職。

過去一年，位於得州的胡德堡基地，至少有25名士兵死於自殺、謀殺或意外，其中20歲女兵吉倫，去年4月失蹤兩個月之後，遺體才被發現。吉倫據報失蹤前曾經被性侵，事後發現她被擊打致死。警方準備拘捕懷疑與案有關的一名男兵時，他自殺身亡。

陸軍部長麥卡錫說，胡德堡基地內的重大問題，包括處理性侵或性騷擾不力，與領導失誤直接有關，他對基地內的指揮官非常失望。麥卡錫下令軍隊制定新政策，處理士兵失蹤事件，若士兵在原因不明下缺勤48小時，必須盡力尋

其實呢單幾大件事...

有幾大? 其實好多地方都有，係軍方出力隱瞞。